[
  {
    "QuestionText": "Возле какой горы-вулкана был впервые найден драгоценный камень танзанит?",
    "Answer1": "Килиманджаро",
    "Answer2": "Монте-Роза",
    "Answer3": "Айленд Пик",
    "Answer4": "Эльбрус",
    "RightAnswer": "Килиманджаро"
  },
  {
    "QuestionText": "Какой головной убор был во время бала на Татьяне Лариной, героине романа «Евгений Онегин»?",
    "Answer1": "Зелёная шапка",
    "Answer2": "Белая кепка",
    "Answer3": "Малиновый берет",
    "Answer4": "Чёрный цилиндр",
    "RightAnswer": "Малиновый берет"
  },
  {
    "QuestionText": "Какой продукт в разных странах называют папиной бородой и бабушкиными волосами?",
    "Answer1": "Вареники",
    "Answer2": "Борщ",
    "Answer3": "Гуляш",
    "Answer4": "Сахарная вата",
    "RightAnswer": "Сахарная вата"
  },
  {
    "QuestionText": "Как называется красная тряпка в руках у матадора?",
    "Answer1": "Мулета",
    "Answer2": "Макета",
    "Answer3": "Макака",
    "Answer4": "Милета",
    "RightAnswer": "Мулета"
  },
  {
    "QuestionText": "Какое астрономическое явление жители Земли могут наблюдать раз в 75–76 лет?",
    "Answer1": "Появление кометы Галлея",
    "Answer2": "Взрыв сверхновой Алилуя",
    "Answer3": "Двухвостая комета",
    "Answer4": "Шаровая молния",
    "RightAnswer": "Появление кометы Галлея"
  },
  {
    "QuestionText": "Чьим детёнышем был пыжик, из меха которого в Советском Союзе делали зимние шапки?",
    "Answer1": "Лошадь",
    "Answer2": "Северного оленя",
    "Answer3": "Лиса",
    "Answer4": "Верблюд",
    "RightAnswer": "Северного оленя"
  },
  {
    "QuestionText": "Скольким каратам соответствует чистое золото?",
    "Answer1": "1-карат",
    "Answer2": "128-карата",
    "Answer3": "24-карата",
    "Answer4": "12-карат",
    "RightAnswer": "24-карата"
  },
  {
    "QuestionText": "Какая из планет Солнечной системы самая горячая?",
    "Answer1": "Нептун",
    "Answer2": "Марс",
    "Answer3": "Земля",
    "Answer4": "Венера",
    "RightAnswer": "Венера"
  },
  {
    "QuestionText": "Одним из направлений какой религиозной философии является учение дзен?",
    "Answer1": "Даосизм",
    "Answer2": "Иудаизм",
    "Answer3": "Буддизм",
    "Answer4": "Индуизм",
    "RightAnswer": "Буддизм"
  },
  {
    "QuestionText": "Какой химический элемент назван в честь злого подземного гнома?",
    "Answer1": "Кобальт",
    "Answer2": "Гафний",
    "Answer3": "Бериллий",
    "Answer4": "Теллур",
    "RightAnswer": "Кобальт"
  },
  {
    "QuestionText": "Сколько морей омывают Балканский полуостров?",
    "Answer1": "4",
    "Answer2": "5",
    "Answer3": "6",
    "Answer4": "7",
    "RightAnswer": "6"
  },
  {
    "QuestionText": "Какой вид кавалерии предназначался для боевых действий как в конном, так и в пешем строю?",
    "Answer1": "Драгуны",
    "Answer2": "Гусары",
    "Answer3": "Уланы",
    "Answer4": "Кирасиры",
    "RightAnswer": "Драгуны"
  },
  {
    "QuestionText": "В какой из этих столиц бывших союзных республик раньше других появилось метро?",
    "Answer1": "Баку",
    "Answer2": "Ереван",
    "Answer3": "Тбилиси",
    "Answer4": "Минск",
    "RightAnswer": "Тбилиси"
  },
  {
    "QuestionText": "Название какого алкогольного напитка переводится с немецкого как «полынь»?",
    "Answer1": "Шнапс",
    "Answer2": "Вермут",
    "Answer3": "Шампанское",
    "Answer4": "Пиво",
    "RightAnswer": "Вермут"
  },
  {
    "QuestionText": "В какое созвездие входит звезда Шаула, название которой переводится как «поднятый хвост»?",
    "Answer1": "Орион",
    "Answer2": "Галилей",
    "Answer3": "Телец",
    "Answer4": "Скорпион",
    "RightAnswer": "Скорпион"
  }
]